我地唔應該叫佢地做義士、示威者！

唔好意思我係P牌仔，剛剛先申請Account，不過希望大家睇完曬下面嘅野先Block我。

當我地要係人地面前叫佢地嘅時候，我覺得「香港人」比起示威者、義士來得更有影響力。

因為當我地對住佢地以外嘅人叫佢地示威者、義士，甚或手足時，依然係將聽者同佢地分開咗，嗰份感召力遠遠不及我地叫佢地做「香港人」咁大。

唯有我地全將所有蒙難嘅人，都叫作香港人（可能任加前綴），先可以令其他香港人，覺得我地都係一個命運共同體，都係同胞（原諒我同呢個可能有啲難聽嘅講法）。

所以我地唔應該話：

44個因為企出黎抗爭而被捕、被控暴動罪嘅義士/示威者

應該話

44個因為企出黎抗爭而被捕、被控暴動罪嘅香港人

唔係
係上環比黑警打嘅示威者

而係
係上環比黑警打嘅香港人

我地唔止要知道佢地係香港人
更加要強調，用文字、說話去同全香港人講，企出黎比人打比人拉嘅香港人呢個身份。

人以群分 物以類聚 語言其實魔力好大架 新聞成日講網民/連登仔/示威者呢啲詞語其實就係想受眾感覺抽離唔關佢地事 等佢地唔好咁投入 所以有良知既我地更應該要將「香港人」呢個字用多啲 等所有睇到新聞既受眾都可以身同感受relate到關自己事 日子有功 佢地先會知道事情既嚴重性 呢啲全部係人性！所以由而家開始唔該大家唔好再用分化terms！！！！

Push

真香港人！

叫「自己人」啦

推

Agger

多謝你香港人！

香港人💪🏽